點解key讀kee, 但hey讀熹

明明都係ey尾，點解讀落去個final(韻母)唔同嘅？

因為IPA唔同掛
利申: 鳩up

一個係e音，另一個係ei→a音

唏啊唏啊唏

英語幾百年間發音變得好勁
但串法無變
於是就搞到好麻煩

hey 好多人會讀hey, 而正確讀法應該係hey
不過我多數會讀hey

hey hey

Kay

喂... 你係呀HEY...?

未到你住，唔好出聲

調轉因果關係

on>戇
one>溫

Through
Though
Thorough
Enough
4 個音

one查字典係用w開頭 好似係

英文經歷過元音轉移

因為係蠻族語言，所以先朝令夕改，不知所謂

蠻族語言太可笑

咩語言都係咁㗎啦

中文，法文，德文好好多，優美好多

不過白話文污染中文係真，而且中共搞簡體字破壞文化

on>戇
ton>吞
one>溫
tone>通
好撚亂

語言經過長時間演變，有啲字嘅特別讀音經約定俗成而保留/改變，英文就係好多呢類exceptional case

無邏輯可言，又無特定意思，唔係好似中文咁每一隻字都有其獨特意思

所以就應該取消之

就好似前排好興yes前面加個e點讀咁

yes
eyes

衣yes

沒邏輯=1999

有3隻英狗比左負皮，事實英文唔會比中文優美啊

笑英文發音演變嗰啲，你去youtube聽中文發音由上古漢語演化到依家咪一樣咁誇張

非黑即白？

但係其他歐洲語言現代串法同現代讀法依然可以喺大多數情況下一一對應到
係得英文

係，英語霸權，又話英文最容易

係，正如我反英反共，然後英狗們就話係5毛

凡係有返咁上下歷史既語言至會特別多exception
所以笑人有音變果D，佢講既語言都係無咁長歷史 例如北方胡語

但粵語非常優美，英文同胡語點可以與其相比之呢

中文ge變音的確係有好多歷史因素所導致ge，例如正（征）月點解唔讀正係因為避忌（嬴政）

但英文就收皮啦，蠻族語言，無根無據，法文優勝好多

此言差矣 西班牙文同芬蘭文嘅拼寫同發音對應性好高

你好似搞錯咗個重點
佢地笑嘅唔係英文經歷過音變
而係拼寫法冇因應音變作出系統性嘅改革

係啊

唔好問點解，總之背咗佢啦

咁我就唔知
不過講變得勁，都唔會夠漢語勁。

我頭先可能解釋得唔夠清晰
我再詳細講解吓

加德豉油公司巴打指出:
「英語幾百年間發音變得好勁
但串法無變」
個重點係拼寫法冇因應音變作出改革

跟住你話「咩語言都係咁㗎啦」
呢個講法唔正確
西班牙語同芬蘭語過去都有音變
不過佢地喺近代制定咗以近代音系為基礎嘅拼寫法
以至於拼寫同發音對應性好高
事實上 唔止呢兩種語言係咁

跟住 你啱啱提到「不過講變得勁，都唔會夠漢語勁」
如果我冇解讀錯 你嘅意思係相比起其他語言比較 漢語累積嘅音變比較多
具體嚟講係同邊啲語言比較?

但漢語有根有據，每一隻字都有解釋其意思，而英文就求9其，點解咁發音又唔會解釋點解

我覺得對應性好重要除非好似中文咁每一隻字都可以好詳細解釋點解咁發音啦，不過蠻族語言（英文）點同優雅語言（中文）比呢

咁咪證明左英文有幾垃圾lo，簡單？英語霸權藉口多多

第一句，「咩語言都係咁㗎啦」，我嘅意思係咩語言都會隨講嘅人唔同而有唔同音，尤其係舊時通信科技落後，一個地方就有一個口音。
之後嗰句，見你比較音變程度，所以我咪話漢語變得犀利過英語。

漢語點樣有根據法？